<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ESCalator</title><link>https://t.me/ptescalator</link><description>Канал 1</description><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 10:27:13 +0000</lastBuildDate><item><title>🦈Смотрим «под капот» защищенных соединений в Wires...</title><link>https://t.me/ptescalator/513</link><description>🦈Смотрим «под капот» защищенных соединений в Wireshark. Часть 2: протоколы WindowsВ первой части мыразбиралидекрипт TLS-соединений, которые часто используются в интернете. Но если переместиться внутрь корпоративной среды, там будут преобладать другие протоколы — SMB, LDAP и DCERPC, — и все они имеют функцию шифрования содержимого своих запросов.Например, эта функция появилась в протоколе SMB версии 3, для большинства DCERPC-соединений используется уровень аутентификации Packet Privacy, а сообщения протокола LDAP шифруются при включенной подписи (LDAP Signing).У них есть кое-что общее: ключ шифрования Session Key в конечном счете генерируется на основе пароля учетной записи пользователя или ключа учетной записи устройства. Правда, сам алгоритм дешифрования сильно отличается в зависимости от протокола (NTLM или Kerberos).1️⃣NTLM-аутентификацияСамый простой случай: для расшифрования нам понадобится только пароль пользователя. Чтобы указать его в Wireshark, необходимо открыть Edit → Preferences, затем в параметрах протокола NTLMSSP вписать пароль в поле NT Password. Теперь рядом с зашифрованными блоками появятся расшифрованные (скриншот 1).2️⃣KerberosДля расшифрования сессий с аутентификацией Kerberos необходим пароль либо учетной записи пользователя, либо сервисной учетной записи, поскольку оба эти пароля участвуют в формировании сессионного ключа. По сути, нам сначала необходимо расшифровать значение сессионного ключа внутри Kerberos, а затем использовать его для декрипта SMB или других протоколов. Сначала необходимо сгенерировать keytab-файл.Генерация keytab-файла по паролю пользователяИз Kerberos-ответа AS-REP узнаем алгоритм шифрования и значение соли по формуле&lt;REALM&gt;+&lt;cname&gt;. В нашем случае они будут равныaes256-cts-hmac-sha1-96иATTDETT.STFo_walshсоответственно, причем важно обратить внимание на регистр (скр. 2).С помощью Linux-утилитыkutilsдобавляем запись для нужного пользователя, используя командуaddentс параметром-password. Параметры указываем как в команде ниже, причем параметр -k (Key Version Number, kvno) может быть любым числом. Сохраняем keytab при помощи командыwkt(скр. 3).ktutil: addent -password -p o_walsh@ATTDETT.STF -k 2 -e aes256-cts-hmac-sha1-96Генерация keytab-файла по ключу сервисной УЗСессионный ключ в билете TGS может быть расшифрован также при помощи ключа сервисной учетной записи. Это полезно, если мы хотим расшифровывать соединение с сервисом любых пользователей. Пароль сервисных учетных записей, как правило, совпадает с паролем учетной записи устройства — он очень сложный и генерируется автоматически каждые 30 дней.Из TGS-ответа так же достаем алгоритм шифрования и с помощью той же утилитыkutilsдобавляем запись. Разница лишь в том, что вместо пароля используем параметр-keyс ключом сервисной учетной записи, получить который можно, например, с помощью скрипта secretsdump из фреймворка Impacket. Параметр -p (principal) для Wireshark неважен, можем указать любые значения -p и -k (скр. 4).ktutil: addent -key -p something@RANDOM.RND -k 666 -e aes256-cts-hmac-sha1-96Как использовать полученный keytab-файл?В Wireshark включаем параметр Try to decrypt Kerberos blobs:Edit → Preferences → Protocols → KRB5 → Try to decrypt Kerberos blobsЧтобы указать keytab-файл в Wireshark, необходимо открыть Edit → Preferences, затем в параметрах протокола KRB5 выбрать файл Kerberos keytab file. Часть полей будут отображаться нерасшифрованными — это нормально. Затем приступаем к дешифровке SMB3.SMB3Нам понадобится тот самый сессионный ключ. Найти его можно в поле keyvalue в пакетах TGS-REP или AP-REQ. Затем берем один из интересующих нас пакетов SMB3 и копируем из хедера Session ID (как на скр. 5, 6).Указываем сессионный ключ и Session ID в поле Secret session key в Wireshark в параметрах протокола SMB2:Edit → Preferences → Protocols → SMB2 → Secret session key for decryptionБинго! Получаем расшифрованный SMB3 (скр. 7). Тот же самый алгоритм работает и для дешифрования других протоколов (DCERPC, LDAP и т. д.).#dfir#tip#network@ptescalator

[Медиа: Фото]</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:26:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">telegram_ptescalator_513</guid></item><item><title>Сообщение 520</title><link>https://t.me/ptescalator/520</link><description/><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:15:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">telegram_ptescalator_520</guid></item><item><title>🦈Смотрим под капот защищенных соединений в Wiresha...</title><link>https://t.me/ptescalator/522</link><description>🦈Смотрим под капот защищенных соединений в Wireshark.Часть 3: MITM-атака на SSL/TLS-соединенияMITM-атака — достаточно популярный функционал различных песочниц и систем анализа приложений. Обычно инструменты, которые позволяют осуществлять MITM-атаки, представляют из себя прокси-сервер, который позволяет гибко обрабатывать входящий в него трафик и перехватывать SSL/TLS-сессии, извлекать мастер-ключи и многое другое. В таком случае нам требуется указать этот прокси-сервер в приложении или сервисе, на который планируется MITM-атака. В зависимости от гибкости инструмента, в нем также может быть встроен режим прозрачного проксирования (transparent proxy), который в отличие от классического прокси обычно требует, чтобы трафик был перенаправлен сетевыми правилами (например, с помощью iptables) в конкретную машину.👀Рассмотримsslsplit— инструмент с открытым исходным кодом, который позволяет расшифровывать SSL/TLS-соединения прозрачно.Сконфигурируем шлюз на базе Debian на примере скриптаmake_gateway.sh.Предварительно сгенерируем сертификаты для последующей работы прозрачного прокси.openssl genrsa -out ca.key 2048openssl req -new -x509 -days 365 -key ca.key -out ca.crtЗапустим sslsplit с указанными параметрами.sslsplit -M keys.log -D -l connections.log -j sslsplit/ -S logdir/ -k ca.key -c ca.crt ssl 0.0.0.0 8443 tcp 0.0.0.0 8080С другой машины сделаем запрос, при этом не указывая никакие параметры прокси, так как тут прокси у нас прозрачен и трафик перенаправляется в шлюз с клиентской машины, а дальше SSL/TLS с порта 443 перенаправляется в запущенный прозрачный прокси в порт 8443, при этом на клиенте нет никаких правил перенаправления трафика.curl --cacert ca.crt --tlsv1.3 https://www.ptsecurity.com/Лог инструмента выводит информацию о том, что запрос прошел через прокси, хотя мы не указывали его напрямую (скриншот 1). В директорииlogdir, которую мы указали в инструменте, появляется файл, который содержит в себе расшифрованный поток (скриншот 2). При этом в файлkeys.logзаписываются мастер-ключи SSL/TLS, и в дальнейшем эти ключи можно использовать, например, в Wireshark, если предварительно захватим весь трафик, который нужно расшифровать. Об этом мы рассказывалив первой части постов про Wireshark.Стоит отметить недочет данного инструмента — SSLKEYLOGFILE для сессий TLSv1.3 формируется некорректно, как следствие при открытии PCAP-файла в Wireshark не будет доступа к расшифрованным данным.Но что, если мы хотим сформировать PCAP-файл с расшифрованными данными?🐻PolarProxy— в отличие от указанного выше инструмента, PolarProxy позволяет сформировать PCAP-файл с расшифрованными данными, но его главный недостаток: он проприетарный.Запустим SOCKS вPolarProxyи укажем запись напрямую в PCAP-файл.При этом PolarProxy имеет встроенный веб-хост сертификата, запустим его на порту 10080.sudo ./PolarProxy -v --certhttp 10080 --socks 1080 -w polarproxy.pcapЗагрузим сертификатwget http://127.0.0.1:10080/polarproxy.crtСформируем запрос через запущенный прокси.Предварительно укажем сертификат в опции--cacert.curl --cacert polarproxy.crt --proxy socks5://127.0.0.1:1080 https://ptsecurity.com/После завершения работыPolarProxyполучаем записанный PCAP-файлpolarproxy.pcap. В нем данный расшифрованный запрос можем посмотреть через Wireshark (скриншот 3). В отличие от предыдущих описанных инструментов, здесь формируется расшифрованный PCAP-файл в чистом виде, поэтому данный файл можно парсить с помощью Zeek, Suricata и других DPI.У инструмента есть возможность применения опции прозрачного прокси, например:sudo ./PolarProxy -v -p 0.0.0.0,10443,80,443 -w polarproxy.pcapТогда PolarProxy будет запущен прозрачно на порту 10443 и будет обрабатывать трафик с клиентской машины от портов 80, 443 на всех интерфейсах.Продолжение в посте ниже👇#dfir#tip#mitm#ssl#tls@ptescalator

[Медиа: Фото]</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:12:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">telegram_ptescalator_522</guid></item><item><title>🦈Смотрим под капот защищенных соединений в Wiresha...</title><link>https://t.me/ptescalator/525</link><description>🦈Смотрим под капот защищенных соединений в Wireshark.Часть 3.1: MITM-атака на SSL/TLS-соединенияВ дополнениек предыдущему постурассматриваем дополнительные инструменты для расшифровки сетевого трафика.Рассмотрим альтернативуPolarProxy, которая не является проприетарной.SSLproxy— инструмент, который по сути является продолжениемsslsplit, но обладает рядом других преимуществ, в частности — запись расшифрованных данных в PCAP-файл. Данный проект применяется вUTMFW.Предварительно настроим хост, как в случаеsslsplit, только тут трафик будет перенаправляться в один единственный порт 8443.sslproxy -k ca.key -c ca.crt -P https 0.0.0.0 8443 -X sslproxy.pcapСформируем запрос с указанием предварительно сгенерированного сертификата в опции--cacert.curl --cacert ca.crt --tlsv1.3 https://ptsecurity.com/В отличие от предыдущих описанных инструментов, здесь формируется PCAP-файл с расшифрованными данными, поэтому его можно парсить с помощью Zeek, Suricata и других DPI. Но инструмент имеет аналогичныйsslsplitнедостаток — файл с мастер-ключами формируется неправильно для TLSv1.3.Подводя итог по инструментамPolarProxyиSSLProxy: они являются отличными аналогамиsslsplit, которые также могут быть применены в том или ином автоматизированном сервисе, например в системе анализа приложений или NGFW.Все указанные выше инструменты имеют один ключевой недостаток — у них нет возможности формировать, либо полноценно формировать файл с мастер-ключами SSL/TLS-сессий. Рассмотрим инструмент, который решает конкретно эту проблему.❕mitmproxy— интерактивный инструмент с открытым исходным кодом. Имеет возможность использования web UI (mitmweb). В отличие от предыдущих аналогов, данный инструмент не имеет возможности записи расшифрованных данных в PCAP-файл, но зато способен наиболее эффективно работать с мастер-ключами. Данный инструмент содержится во многих репозиториях, в том числе PyPI.Для захвата сетевого трафика в реальном времени с помощьюmitmproxyможно использовать следующую команду:SSLKEYLOGFILE="$PWD/.mitmproxy/sslkeylogfile.txt" mitmproxy --set confdir=.mitmproxy/ --listen-host 0.0.0.0 -p 8080В рабочей директории, где был запущенmitmproxy, будет создана директория с файлами конфигурации.mitmproxy, которая будет содержатьэти сертификаты.В последующем их можно применять при реализации MITM-атаки на SSL/TLS.Попробуем осуществить HTTP/2-запрос через запущенный прокси, при этом указав CA (центр сертификации).curl --proxy 127.0.0.1:8080 --cacert ~/.mitmproxy/mitmproxy-ca-cert.pem https://www.ptsecurity.com/Так как данные поступают в расшифрованном виде, можем интерактивно наблюдать заголовки запроса (скриншот 4) и ответа (скриншот 5). Полученные ключиsslkeylogfile.txt, которые мы указали в переменной средеSSLKEYLOGFILEмы можем применять в дальнейшем для наших целей, в том числе в Wireshark. При этом ключи TLSv1.3 сессий будут иметь правильный формат, в отличии от предыдущих инструментов. Уmitmproxyтакже есть функционал прозрачного прокси, в случае добавления опции--mode transparent.Таким образом, из плюсовmitmproxyможно отметить быстроту развертывания, интерактивность (в том числе web UI), актуальность (тула регулярно обновляется и дорабатывается), а также возможность формирования рабочих мастер-ключей для TLSv1.3.💬Подводя итог, хочется отметить, что существует множество инструментов для осуществления MITM-атак на SSL/TLS-соединения. Каждый из этих инструментов имеет свои плюсы и минусы и подходит под разные задачи.#dfir#tip#mitm#ssl#tls@ptescalator

[Медиа: Фото]</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:13:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">telegram_ptescalator_525</guid></item><item><title>«Я буду *** твоих рыб»🐟В середине октября группа к...</title><link>https://t.me/ptescalator/527</link><description>«Я буду *** твоих рыб»🐟В середине октября группа киберразведки засекла фишинговую активность в адрес HR-подразделений строительного сектора.Злоумышленники рассылали письма якобы от HeadHunter с требованием верифицировать аккаунт на стороннем сайте. Введенные на этой странице email и одноразовый код использовались для перехвата учетной записи, после чего жертва теряла к ней доступ (скриншот 1).Ссылка ведет на фишинговый доменhhcasa.xyz, который закрыт за Cloudflare и зарегистрирован с помощью главного регистратора доменов Украиныnic.ua(скриншот 2).Страница имеет два состояния интерфейса. При наличииauth=1показывается основная сцена «успешного шага», при отсутствии — альтернатива (скриншоты 3–4).Такое разделение используется для сокрытия страницы от лиц, не попавших в список рассылки.🪞Верстка и статика копируютhh.ru:в&lt;head&gt;тянутся Google Fonts и favicon сi.hh.ru, логотип и шапка повторяют стиль, а пункты навигации кликабельны и направляют пользователя на легитимный доменsimferopol.hh.ru, что создает впечатление «чистого» сайта. Однако в навигации присутствует пункт «Зарегестрироваться» с орфографической ошибкой, что выступает индикатором подмены сайта.На фишинговой странице имитируется связка «почта → код подтверждения». Пользователь вводит email, скрипт проверяет формат регулярным выражением и делает POST-запрос, в тело которого кладут еще и токен формата Base64, который генерируется прямо в браузере из User-Agent, текущего времени и случайной строки.❗️Отметим, что в марте этого года нами ужефиксироваласьаналогичная фишинговая кампания от имени HeadHunter. Тогда в навигации тоже присутствовал пункт «Зарегестрироваться» с той же характерной ошибкой, и с тем же принципом компрометации аккаунта: связка «почта → одноразовый код → перехват учетной записи» с последующей потерей доступа.Злоумышленники также собирают телеметрию. Она реализована через создание объекта Image и присвоение ему src, чтобы браузер отправил GET на внешний адрес с параметрами домена и меткой времени (скриншот 5).Задача сбора телеметрии утилитарная: оператор видит реальный IP посетителя и время захода на конкретный домен, что может говорить о наличии у операторов дополнительных фишинговых доменов.IP-адрес185.162.10.35, на который отправляется телеметрия, находится в ASN 59729 (GREEN FLOID LLC). По результатам анализа и pDNS-наблюдений, на этом IP также размещаются и ранее размещались другие фишинговые домены, которые, так же как иhhcasa.xyz, были зарегистрированы с помощьюnic.ua.hhrunaх.xyz;hscac.xyz;hmnsc.xyz.🖕Фишинговый домен имеет антиотладку. Скрипт перехватывает контекстное меню, выделение и копирование, горячие сочетания клавиш, которыми обычно открывают исходники и DevTools:Ctrl+U,Ctrl+S,Ctrl+Shift+I/J/CиF12. При срабатывании «запрещенной» клавиши страница стирает содержимое body и накладывает поверх черный полноэкранный блок с сообщением (скриншоты 6–7).В защите нет ничего сложного: она не умеет обнаруживать открытые DevTools и никак не прячет исходники вне текущего документа. Самый простой способ обойти ее — открыть DevTools через меню браузера до загрузки страницы или отключить выполнение JavaScript для этого домена и перезагрузить вкладку, чтобы снять HTML и статические ресурсы.Помимо комментариев на русском языке в коде, в разметке оставлена украинская раскладка: в теге&lt;html&gt; задан lang="ua", вероятно, этот атрибут проставился автоматически при генерации шаблона и его просто забыли поменять.📝В самом фишинговом письме группировка использовала логотип HH, который подгружался из GitHub-репозитория (скриншот 8). Репозиторий (скриншот 9) создан в октябре 2022 года и содержит проекты фишинговых сайтов, в одном из которых находился самописный стилер, накрытый протектором. Вредоносное ПО при запуске ворует куки и пары «логин — пароль», отправляя все в телеграм-канал злоумышленника.Телеграм-аккаунт, куда бот отправляет украденные данные, также мимикрирует под сотрудника компании HeadHunter (скриншот 10).#TI#Phishing@ptescalator

[Медиа: Фото]</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:27:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">telegram_ptescalator_527</guid></item></channel></rss>